50警凌晨拆彥霖梓樂祭壇

50警凌晨拆彥霖梓樂祭壇

【與民為敵】

【本報訊】15歲職業訓練局女生陳彥霖、22歲科大學生周梓樂去年先後逝世，二人死因引起全城關注，市民其後在將軍澳尚德邨設置花壇及連儂牆，並多次舉行悼念活動。昨日凌晨，當局突然派出夾斗車到場將花壇及二人的遺像拆走，約50名防暴警持槍到場戒備，其間有人快閃堵路，圖阻礙清拆行動，但不成功。昨下午，有市民重建花壇並擺放鮮花，昨晚再有數名防暴警到場，不准任何人靠近花壇，遭百名街坊指罵。

記者：黎志偉 司徒韋桐

一輛夾斗車昨凌晨突駛到將軍澳尚德邨拆走紀念彥霖及梓樂的花壇，防暴警持槍在旁及停車場戒備。互聯網
(社內相)

昨凌晨約3時，一輛重型夾斗車駛至將軍澳尚德停車場，並駛上行人路，夾斗隨即將花壇上的陳彥霖、周梓樂遺像、燭台、鮮花、紀念品及連儂牆文宣一併夾走。清理行動期間，約50名防暴警持槍在場戒備，部份警員一度到停車場巡視，又截查途人。防暴警事後登上警車及旅遊巴離開，連儂牆餘下少量物品，四周被鐵欄圍封，欄杆上貼有房署告示，指因進行路面復修工程，此位置將暫時圍封。

花壇及兩人的遺像被拆走後，牆上僅餘下少量文宣。黃耀興攝
(社內相)

梓樂去年11月在尚德邨墮樓不治，街坊在現場建立花壇悼念。
(社內相)

梓樂父悼念信遭清走

數十名街坊從網上得悉事件，隨即趕到現場，目擊連儂牆被清理的情況，情緒激動。現場消息指，周梓樂父親的親筆信亦被清走。有街坊將欄杆、雜物及磚塊搬出，堵塞唐明街及唐俊街十字路口，令附近一帶交通受阻，有巴士未能轉入巴士總站。凌晨約5時半，一隊持長槍防暴警員，以及相信是路政署的垃圾車及貨車折返，防暴警部署戒備後，工人開始清理地上的磚塊及雜物，警員又登上停車場搜查，有路經市民被截查，事後獲放行。直至早上7時許，警員才離去。

昨下午，《蘋果》再到現場，發現有市民重新堆起磚頭，有人擺放數束鮮花，惟並無人駐守。直至晚上9時許，多名市民到場拜祭，數十名防暴警突掩至，驅趕市民並於現場戒備，不准任何人靠近，又截查拜祭的市民，停車場亦有警員駐守，現場約百名市民不滿，指罵警員。

梓樂彥霖 認住呢班死黑警

拆囉 永續

一日冇空投，一日都係輸

咁陰質

721同周梓樂, 兩大死穴

1月22日 星期三 活動 時間/地點

January 22, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 大埔和你宵
2p 炮台山:Aspire Upper Room年宵市集
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
3p 粉嶺:好鄰舍聯和蚊型年宵
6p 土瓜灣:生活墟x新春和你寫By I Wish HK
8p 荔枝角:【手足，和你團年】

Ref :

祝願香港黑警冚家鏟

既然無可疑點解咁驚？正常應該搵食環清雜物喎

匪犬有無買支那小艇

唔係咁樣點呃ot

下次咪係佢屋企門口放

屌佢老味成日快艇飛維港又唔見佢地撞尻死

dllm黑警……善有善報，惡有惡報！

呢班黑警全部中支那肺炎

so what
拆咗咪再貼過

匪犬好醒，唔用支那野

set 個 俾海關，等佢地拆！

Push.

死咗都唔放過,呢班仆街真係因住來

係太子站悼念埋海關。

無法無天
過去拜祭都要截查
黑警幾時俾天收